---
title: De Bibliografie van Eugen Rosenstock-Huessy
menu: Bibliografie
language: nl
page-nr: 1060
column: 1
row: 5
used-categories: bibliografie
---

## Aanvullingen sinds 2007

De beste overzicht is nog steeds te vinden in:
* *A Guide to the Works of Eugen Rosenstock-Huessy* Lise van der Molen, 1997, Argo books
[Interactive bibliographie op ERHFund.org](https://www.erhfund.org/bibliography/)

Nieuw verschenen zijn:
* The Fruit of our Lips, The Transformation of God's Word into the Speech of Mankind, edited by Raymond Huessy, 2021, Wipf and Stock
* Cartas sobre judaísmo y cristianismo, Edicion Roberto Navarrete Alonso, 2017, Ediciones Sígueme, S.A,
* In the Cross of Reality: The Hegemony of Spaces, 2017, Taylor & Francis Inc
* Practical Knowledge of the Soul: With a New Introduction, 2015, Argo Books
* The Multiformity of Man, 2015, Wipf and Stock
* Des Christen Zukunft oder: Wir überholen die Moderne, hg. Eckart Wilkens, 2015, Agenda
* De taal van de ziel, vertaald door Henk van Olst en Otto Kroesen, 2014, Skandalon
* Out of Revolution: Autobiography of Western Man, 2013, Wipf and Stock
* The Christian Future: Or the Modern Mind Outrun, 2013, Wipf and Stock
* Die Kopernikanische Wende in der Sprachphilosophie, hg. Stephan Grätzel, 2012, Karl Alber
* Im Kreuz der Wirklichkeit: Eine nach-goethische Soziologie, 2 Bände, hg. Michael Gormann-Thelen, Lise van der Molen, Ruth Mautner, 2009, Talheimer


## Geselecteerde werken

Werke von Eugen Rosenstock-Huessy, die im Buchhandel, antiquarisch oder in Bibliotheken relativ leicht erreichbar sind:

Informations-Stand 18. Jan. 2005, Prof. Dr. Jürgen Frese, ergänzt von Drs Wilmy Verhage April 2007 mit dank an Drs Lise van der Molen:
* Herzogsgewalt und Friedensschutz, 1910: M & H Marcus, Breslau; Nachdruck 1969: Scientia-Verla, Aalen
* Ostfalens Rechtsliteratur unter Friedrich II., 1912, Verlag Hermann Böhlaus Nachfolger, Weimar
* Königshaus und Stämme, 1914, Felix-Meiner-Verlag, Leipzig; Nachdruck 1965 Scientia-Verlag, Aalen
* Angewandte Seelenkunde [1916] 1924, Röther-Verlag GmbH, Darmstadt
     * Practical Knowledge of the Soul, 1988
     * Toegepaste Zielkunde, 1982
* Briefwechsel mit Franz Rosenzweig [1916] 1935, Schocken-Verlag, Berlin
   * Judaism despite Christianity, 1969, Un. Of Alabama Press; 1971, Schocken Books, New York
* Daimler Werkszeitung, 1919-1920 Stuttgart-Untertürkheim: Daimler-Motoren-Gesellschaft
* Die Hochzeit des Kriegs und der Revolution, 1920, Patmos-Verlag, Würzburg
* Die Tochter, 1920, Mössingen-Talheim, Talheimer-Verlag; Nachdruck 1988 ebd.
* Werkstattaussiedlung, 1922, Julius-Springer-Verlag, Berlin; Neuauflage 1997, Brendow-Verlag, Moers
* Die Kreatur. Eine Zeitschrift, 1926-30, Verlag Lambert-Schneider, Berlin; Neuauflage 1969, Nendeln Lichtenstein, Kraus-Reprint
* Das Alter der Kirche, 3 Bde, 1927-1928, Verlag Lambert Schneider, Berlin; Neuauflage 1998, Agenda-Verlag, Münster
* Die Europäischen Revolutionen 1931, Eugen-Diederichs-Verlag, Jena; Neuauflagen 1951 und 1960 ebd.
* The Multiformity of Man, 1936, Beachhead, Norwich Vt (USA)
  * Der Unbezahlbare Mensch, 1955, Käthe-Vogt-Verlag, Berlin; Neuauflage 1964 Herder-Verlag, Freiburg/Basel/Wien
* Out of Revolution. Autobiography of Western Man, 1938, William Morrow & Co., New York; Neuauflagen 1966 und 1969, Argo Books, Norwich Vt; 1993, Berg Publishers, Providence
   * De grote revoluties, 2003, Uitgeverij Skandalon, Vught NL
* The Origin of Speech [1941-1945] 1981, Argo Books, Norwich VT; auf holländisch:
   * Het Wonder van de Taal, 2003, Uitgeverij Skandalon, Vught
* The Christian Future, 1946, Charles Scribner's Sons, New York; Neuauflage 1966, Harper & Row, New York
   * Toekomst – Het Christelijk Levensgeheim, 1993 Aalsmeer: Dabar/Boekmakerij Luyten
   * Des Christen Zukunft, oder wir überholen die Moderne, 1956, Chr.-Kaiser-Verlag, München; Neuauflage 1985, Brendow-Verlag, Moers
* Der Atem des Geistes, 1951, Verlag der Frankfurter Hefte, Frankfurt/Main; Neuauflage 1991, Brendow-Verlag, Moers, und Amandus-Verlag, Wien
* Heilkraft und Wahrheit, 1952, Evangelisches Verlagwerk GmbH, Stuttgart; Neuauflage 1991, Brendow-Verlag, Moers, und Amandus-Verlag, Wien
* Soziologie, 2 Bd., 1956-1958, W.-Kohlhammer-Verlag, Stuttgart/Berlin/Köln/Mainz
* Frankreich – Deutschland. Mythos oder Anrede? 1957, Käthe-Vogt-Verlag, Berlin
* (Zurück in) Das Wagnis der Sprache, 1957 Berlin: Kathe Vogt Verlag; Neuauflage 1997, Verlag Die blaue Eule, Essen
* Das Geheimnis der Universität, 1958, W.-Kohlhammer-Verlag, Stuttgart
* Die Gesetze der Christlichen Zeitrechnung, 1958, Münster, Agenda Verlag GmbH; Neuauflage 2002 ebd.
* Die Sprache des Menschengeschlechts, 2 Bde., 1963 und 1964, Verlag Lambert Schneider, Heidelberg
* Fruit of Lips, 1978, The Pickwick Press, Pittsburgh (USA)
   * De vrucht der lippen, 1981 Baarn, Uitgeverij Ten Have bv
* Dienst auf dem Planeten, 1965, W.-Kohlhammer-Verlag, Stuttgart/Berlin/Köln/Mainz
* Planetary Service, 1978
   * Dienen op de planeet, 1988
* Magna Carta Latina [1937], 1967 und 1975, The Pickwick Press, Pittsburgh
* Ja und Nein, Autobiographische Fragmente, 1968, Verlag Lambert-Schneider, Heidelberg
* I am an Impure Thinker, 1970, Argo Books, Norwich VT
  * Ik ben een onzuivere denker, 1996, Dabar-Luyten, Aalsmeer NL
* Speech and Reality, 1969, Argo Books, Norwich VT
   * Spraak en Werkelijkheid, 1978, Vereniging Rosenstock-Huessy Huis, Haarlem
* Friedensbedingungen der planetarischen Gesellschaft, Neuauflage 2001, Agenda-Verlag, Münster
* Unterwegs zur planetarischen Solidarität, 2006; Sammeledition von Der unbezahlbare Mensch, Dienst auf dem Planeten, Ja und Nein, Agenda-Verlag, Münster
* The collected Works of Eugen Rosenstock Huessy on DVD Argo Books via Amazon.com.

[naar begin van de pagina](#top)
